【港樓不跌】滙豐料今年港樓升一成破頂！下跌周期已結束

近期中原城市領先指數錄得連續十周上升。滙豐環球研究發表報告指出，香港樓價復蘇速度比預期快，指港樓下跌周期已完結，預測全年上升10%，即突破2018年的歷史高位。

若以中原城先領先指數作為指標，今年港樓升10%的話，即該指數會升至192，突破2018年高位188.64。

滙豐5大理由支持樓價今年餘下時間保持強勢，包括加息周期完結、中期土地供應大減、銀行積極提供按揭、預計下半年金融市場提供正面財富效應以及空置稅加快資產周轉等因素。

滙豐平均上調地產股目標價7.2%，其中看好會德豐（020）、新地（016）、信置（083）、恒隆地產（101）及太古地產（1972）。會德豐目標價79.3元，上升空間達四成。新地目標價163.2元，亦有逾兩成上升空間，同時下降恒地（012）評級降至持有，因估值不低。

上周美銀美林發表報告，指住宅樓價在1至2月份，調整了5至10%後，預料可在3月回穩。該行把住宅樓價預測由原來下跌5%至10%，上調上升5%。美銀認為，樓價上升受惠聯儲局趨向鴿派、內地信貸環境寬鬆，以及港股今年反彈。

租樓俠同公屋俠表示睇長遠，2047 一定會下行80%